不得不承認有D大陸網絡小說真係幾高質。。。

好多都有創意過香港既小說

例如 無限恐怖、悟空傳、貓膩既小說、惡魔法則

好多都好有創意、文筆又好

不得不承認香港係呢方面真係退步左

可能香港網絡小說冇好似大陸既平台比作家創作啦

依家好多好既大陸小說都會改編成電視劇、電影既

間接令佢地既電視行業都有所幫助

相反香港就好少呢啲。。。

冇鬼吹燈

你指中國

都好

好似盗墓筆記個啲都已經改編成電視劇了

唐家三少
佢每套小說嘅劇情個個都知道得一清二楚
個個都知道個流程係點

鐘意皇道戰鬥中二病漫，睇鬥羅大陸睇到出水

依個真

當然唔會全部作者都好啦

但係佢地的確有個好既平台比作家去創作、成就啲好既作家。

如果好既作品、作家係會真係賺到好多錢⋯⋯

而香港正正係冇一個平台比佢地⋯⋯

大陸D BL小說好撚好睇 已經不能自拔

派咩膠

貓膩

全職高手👍🏿👍🏿

認真post。。。

佢啲小說都唔錯既

慶餘年、將夜

鬼吹燈小說同電視劇

全職高手 自從無聊睇左套動漫 覺得幾有趣 追左一個星期 睇到去最新千幾集

老九門

鬥破無敵 蕭炎

識嘢

呢個我冇睇

試下睇下先

唔差既

不過套路都冇咩變化囉

收集火焰的故事

佢啲配角先唔錯

無限恐怖真心正

未睇過大陸小說既可以試下睇呢本

三體算唔算
見佢今年又再入圍雨果獎
奧巴馬都推薦 睇完覺得好耐無睇過咁高質既科幻小說
但唔知係咪太深 好少人討論(強國叫呢類做硬科幻, 好多情節真係要有物理底先比較易明)

有冇其他無限流推介
除左超弦空間、死亡名單、無盡武裝

我自望星朝天歌
女主角穿越到古代,由頭笑到落尾,睇左兩次

原名神籙，之後改名符皇

驚悚樂園（10/10）
從前有座靈劍山（9/10）
死神逃學日記（7/10）

三本必睇

悟空傳
認真推介 超級好睇

巴打有無睇埋西遊日記 都好正

我兩本都買左實體書

香港人
醒下啦
比人踩到上心口啦
比返少少骨氣黎得唔得呀

花千骨
杉杉來吃
微微一笑很傾城

姐係連 莫言 高行健 余華 既書都唔睇得？

同問

無限流我都係睇過無限恐怖、無盡武裝（呢本有啲大中華膠feel ）

Btw 你有冇睇埋無限恐怖既其他系列，不過聽講都幾爛下

有冇咩APP可以介紹睇大陸D小說?

無限恐怖真係經典，我唯一唔鍾意嘅係佢中後期出現一般大陸作者都常出現嘅自大情意結 - 中國人係最強，日本仔係抵死，美國即係貪婪等等。如果冇呢d低質元素拖累我真係會無限翻睇。

人道至尊

呢本一開始睇都幾難明
不過好有哲學feel

睇過吓有套叫 茅山後裔
唔錯

必須犯規的遊戲

淨係記得細個睇過 壞蛋是怎樣鍊成的 好似都有十年

極品家丁

識貨

有冇人睇過恐怖網文 好撚正

大把依啲有毒既書我都會棄

都市傳說

小白文唐三,出哂名架啦,睇一兩本夠,唔好睇咁多

其實真心講

如果香港冇類似大陸網絡小說咁既平台

香港既小說都好難超越到大陸。。。

不過可能香港既市場太細、作家又真係唔係咁賺錢啦

起點讀書 正版電子書 要比錢

其實香港暫時都有紙言

驚悚唔值滿分 啲打鬥全部都係得兩句,不過三渣的確係對寫打鬥唔在行,睇佢啲書旨在放鬆

青柚閱讀 咩書都齊

紙言
不過講真
人地有十三億人搵人出黎寫
我地就七百萬人搵人寫
基數都唔同啦
更何況香港學生文筆普遍差
DSE連文言文都係到屌住要取消
咁既文化沙漠邊出到好小說

APP就無,網就卡提諾同飄天

呢套睇左一半頂唔順

香港幾多人大陸幾多人
巿場同寫手數量都冇得比
啲人又忙周身唔得閒

三天兩更
霹靂風打鬥

香港全職寫書?比人屌都屌死啦,啲老竇老母唔屌你咩

睇左8年 睇極都唔厭

劍神還在笑,笑左兩個月

驚悚齋睇不覺吐槽已經好撚正，不過始終講到不覺太屈機，而且感覺仲有排寫，拖到有啲長

帝霸
儒道至聖
異世邪君

作者:
辰東
唐家三少
耳根
蕃茄
天蠶土豆

好難得有人都鐘意呢啲

打咒怨同猛鬼街好正

大陸寫書寫到發達都唔小 香港真係食屎

辰東呢

條仆街連灌水都賤過人
賤到聽打尻佢
Btw卡提諾睇 反白ps好撚正

寫比香港人睇無得賺，有利可圖先有人才

全部都係速食小白文

大陸剩係人數都壓制你
但都係組唔好一隊足球隊

都係既

無可否認大陸頂尖既作家啲文筆真係正好多

可以將啲位寫到好細緻、比到個畫面你

唔係話唔撐自己友

但係香港既作家真係差幾遠下。。。

王牌進化
打鬥同智斗都一流

多數都睇卡提諾先,無就去飄天睇

我用開小說王

推介黑暗血時代
本野衰成日斷 停停下咁更新

香港都有好作家,不過數量上同大陸比真係差好多皮

Fanfics果啲先寫得好

呢本睇過

個作者好大中華膠喎

係咁強調自己係中國人

同埋成日影射日本。。。

出邊有個post喺度屌緊文言文 同幫理科打飛機

其實有唔少高登仔寫嘅書嘅創意/構思都唔差，但問題可能係口語書面語夾雜，變到行文睇落奇怪

我是我妹
邪氣黯然
無盡武裝

顧漫！

留明

仲有丁墨都好正

近排睇返 死亡開端 唔知關唔關無限流時（無咩研究）
不過好似同一個作者？ 入面都有基恩鎖呢樣野

講紙言嗰啲就算鳩數啦 屌 佢啲稿費一日10蚊 搵鬼去寫咩

佢寫衍生者哲學寫得好好
有時啲位好感動
如林公公死個章

同一個作者
BTW基因鎖

曙光真係唔知做乜撚，忽然全滅

乜嘢地方都有好小說，又唔使無啦啦講大陸小說高質，一陣其他人又話你打手，話你踩港

又帶點中二病,睇完個人真係放鬆哂,有啲作者好撚狗,寫到個作者好慘好悲情,睇完個人都唔開心,都唔知睇黎為乜野

文曰小強講解得好好睇

當然都唔差啦

但係睇過無限恐怖、驚悚樂園、悟空傳

你會覺得真係不能自拔，個創意同結構佈局真係好撚屈。。。

基因鎖個概念其實有無參考過咩作品？因為我覺得成個概念好正

以前覺得好睇，而家睇返真係好一般。

其實口語對話我覺得ok呀

瑪麗蘇？

貓膩啲文好正

撫琴的人

根本文筆，文化底蘊都做唔到。

香港話就話中西合璧，其實四不像。

你講嘅頭兩本我都好撚鐘意
無限第一次睇係初中，果時飛住飛住睇覺得一般。
但到呢幾年真係翻睇再翻睇

修真聊天群

最鐘意桐華 雲中歌睇一次喊次

未睇完無限恐怖第一章
已經諗起gantz o

Lm

有冇港女最愛既ff愛情小說

我都知
卡繆
卡夫卡
莫言
高行健
馬圭斯
塞萬提斯
盧基揚年科
米蘭昆德拉

隨手都講到一大班
但有無一個國家係有咁大規模既平台比人發布同夜流自己既文學？
見賢思齊係人類本性
如果單單因爲仇恨而蒙蔽自己雙眼
唔去好好學習對方好既一面
只會比人越拉越遠
唔好比仇恨蒙蔽自己睿智既雙眼

利申支持結束一黨專政

有冇推介

大陸作者雖然好多文筆一樣 但無可否認既係整體好過香港好多

地獄公寓 恐佈類

儒道至聖，張龍象教子嗰段，再帶珠江軍去兩界山守城真係好好睇。

原來咁多人有睇貓膩，佢啲書我loop 左幾次，間客都好撚正
利申睇慶餘年陳萍萍個到睇到喊

呢度唔知有冇人睇《讀者》同《青年文摘》
雖則係支那出版，但真心覺得幾好睇+高水準
不得不承認文學同創作方面支那係做得幾好

小學雞睇藍晶本魔法學徒真係覺得好撚正
依家睇返都係出水

雲中歌係未拍咗電視劇果個
桐華真係未睇過
可能我睇親都係都市言情多

丁墨真係好正
佢本梟寵同他來了，已經翻睇幾次
他與月光為鄰都ok
已經淘寶淘左佢幾本書

好想你限恐怖會出動畫
可惜可以涉及太多版權問題

辰東嘅好似都唔錯 完美世界一般般 遮天我就覺得唔錯
但係最撚正都係無限恐怖鄭吒同黑化鄭吒打嗰幕真係好撚正 不過個人覺得有啲爛尾 好撚遺憾

可以去到踩港，真係崩口人忌崩口碗

又係睇到一半頂唔順，一模一樣，同埋睇得出啲設定唔係一開始有係到，一路寫一路改咁

中洲隊

d穿越小說好好睇
睇得好我文筆真係好左好多

絲打識貨
慈悲城同美人為餡都好正
梟寵我都翻睇過好多次

D打斗好撚正

反而無限恐怖入面我最鐘意楚軒

呢個人物真係好撚好J

三體

有無人睇過 睇完成個世界觀即刻唔同曬

屌 真係好撚正

lm

支那網絡小說:
睇第一本
睇第二本
睇第三本

D速食野無得同正規小說比

桐華都有一兩本都市言情 我覺得都ok

同求

惡魔隊 趙綴空

鬥智都好正

無限恐怖d鬥智唔掂wo
係度無限先讀

大環境問題
不過自從起點被廣電定文化部搞左幾次之後
沒落左好多

香港D作者剩係識寫後宮, 無敵流

明朝那些事兒寫得好好

中國文化部真係專門消滅自己國家既文化水準

係，好彩有中國政府打壓中國人咋

哇，唔係諗自己做好啲，反而係想人地仆街

英雄？我早不當了

估唔到有同好 呢本好好睇

最強反派系統

無誅仙?

全職高手

美人為餡 我好想知徐司白個內心世界係點，7人團入面，丁墨無寫佢嘰番外，丁墨好似有講過話個人設太過複雜所以就唔寫

你話賺到錢
無可否認
商業化搞得好成功

高質就遠遠講唔上
思想深度 文字功力 藝術境界
完全無得同正式文學作品比

依家所謂神級網絡作品
譬如悟空傳
思想深度都只係中二青年等級

樓主果d都。。。。
無限其實幾好睇，不過大個睇返文筆同埋入面嘅推理都好小學雞

夢入神機有幾本我覺得係神作:陽神，同埋龍蛇演義
陽神前半部真係睇到入晒神，冇一般玄幻小說果種鳩吹冇邏輯嘅感覺，而且好多人名，情節，招式都係向金庸，黃易致敬
古龍我冇睇唔知
不過之後果d就回晒坑變左三少之流

仲記得鬥破蒼穹係捱夜睇

有無類似惡魔法則既

我都好鐘意睇系統文

有冇ios小說app推介
最好就會save低你睇到邊忽
之前無限恐怖睇到一半
成日都唔記得睇到邊搵好耐

同好，不過唔算網絡小說啦

睇連載緊既可以用淘小說, 冇乜廣告,
不過好似比人收購左, 多左啲新聞
睇完結既可以直接匯入txt檔 ( 起點APP都可以匯入 )

驚悚樂園 入坑

回明。。。。誅仙。。。。
雖然十套有九套唔係爛尾就太監
係間唔中會跑出一套
不過有段時間開套撚套都濕鳩穿越就冇撚睇
個期誇撚到起點由熱門到愛情同靈異分類都係穿越
而且好撚憎佢咩柒都小日本而且愈黎愈多咩鳩牛b,霸氣外露，龍傲天ed先派字寫入小說

俾錢買正版啦

睇乜鳩三少蕃茄果d書真係浪費生命

omg我都鐘意徐司白
我覺得佢深情過男主好多
佢唔夠強勢
如果佢夠狠心得到女主嘅人應該會係佢

買kindle啦，睇壞眼呀

其實悟空傳講咩？
睇左少少 講愛情？

驚魂十四天真心正
到依家仲記得紅燒肉嗰篇
個仔定唔知老豆要殺死舊肉

唔建議入住 可能會追到live

卡徒都好睇

漏咗
7人團仲有個仲有個成日叫女主姐姐的小朋友幾可愛

一年睇一本都做既

仲有狩魔手記
Fallout 同人

巴打識貨 蘇信型到仆街

尾後個兩本唔係搵代筆我真係唔信

黑暗文好正

支那生活既人，可以擺脫被極權政府打壓既命運咩

獸人BL先正

巳經追到啦 太好睇 唔想佢完

趕屍客棧

三天兩更係小說界冨樫

佢其他作文垃圾到仆街

楚軒

好低質喎
文筆好撚幼稚

不過好多字都被河蟹 八九 肉體 etc

修真三萬年

好鍾意睇黑暗文
魔王奶爸 蠱真人

可以重睇

上面有啲原來未出完，有無啲出完嘅推介
果陣有個幫收購凶宅嘅人清污糟野嘅故，未結局都翻睇左三次都係去到一個位停左，就係作者消失果陣
後來聽出咗書，但唔覺香港書局有

係，我都覺佢深情過男主角，重要佢係好早已經知道女主係卧底都無殺女主，最後仲要選擇放手 丁墨明明其他書都唔寫男二，偏偏呢本有男二又要寫到個男二咁討喜

個小朋友係幾可愛，但我見到電視劇啲選角即刻幻想破滅 果然小說係唔可以改編做電影電視劇版

初頭入坑係幾好既 第一次睇實吸引
無限世界觀

我試過睇到喊到把把聲
特別寫古裝果d
好有畫面感

我記之得之前有個post係講大陸既網絡小說比外國人翻譯做外語同埋有個論壇放呢啲翻譯小說亦都相當多人睇

原來連app都有

武動乾坤 大主宰 黑卡 網遊之至尊神獵

怪唔得連登越來越多人用蝗語

推介你地睇易鼎👍🏻
荊柯守啲書幾好睇下

有冇人睇過龍使

之前有巴打轉載啲甜故都好正

全職法師

btw 大陸部分同人作都幾搞笑

你會唔會睇小說寫啲咩就打啲咩呀 如果得嘅我仲唔變金庸 我虎軀一震手臂行雲流水飛快地以彈指神通在鍵盤上打出這一句

土三番都有人推薦就知呢個post d人幾咁低質
好似OP噉推薦貓膩噉都算，都可以接受
土三番真係

梟寵個機械男配我覺得佢都幾慘 比人洗咗機

小說徐司白真係正到
電視劇 變咗個髮線極高嘅偽韓仔

小說改編影視嘅話
我暫時最滿意嘅係電視劇版何以笙簫默
首何以愛情都好正

個鍵盤爛未?

屌真心正啊

呢3個作者睇完2本書之後就得 基本上無分別
最無聊就係番茄係咁升級爆機 無乜劇情可言 不過佢打鬥場面係寫得唔錯

唔好怪佢，佢個腦根本唔識分

三生三世十里桃花心

有出書架咩 ?
想係ipad睇點買正版

十年一品溫如言

起點比錢睇咪係正版

有睇過幾本 歷史類有幾本幾好睇
其實都幾反映國人心態，畢竟作者要迎合讀者

你睇日本D輕小說就係頹廢宅男無所事事，冇任何慾望，之後困境埋身先不得不戰鬥食女開後宮。大陸的一開始就勁有雄心，要改變要建國要做皇帝要做首輔要狂食女，又好多大中華主義，反日反美呢D

不過佢地好多歷史小說都以民主而非獨裁做結局，都幾神奇

早幾個月開始追大陸小說

其實想知ipad係咪有app可以支持正版
定係一定要kindle ?

我的姐姐是美女

ireader

第一本係唐少既書
覺得好睇
再睇多一兩本就覺得
（屌！ 一樣樣既d劇情）
跟著就睇下貓膩啊果d
而無限恐怖同驚悚樂園
兩本我次次翻睇都睇唔曬
冇一次睇得完本書 每次卡係同一個位

最終進化唔錯

大陸網路小說有幾樣我好撚憎
同人，同人親都係日本acg
之後夾硬放個終國人入去
之後不停貶低日本仔
大佬，冇日本你都冇得同人啦
系統文
屌，即係搵唔到人生意義，所以人地叫你去做咩就做咩，咩鳩劇情推進都唔洗諗
一句系統有咩新任務搞掂
穿越
穿越親去中國古代都可以講到以前點好點好，濕鳩清朝都講到天上有地下無，隨便就搵到咩火藥玻璃出黎
網遊
e家應該少左，當年齋講濕鳩lv同d濕鳩狀態都霸左半本書，呃字數真係一流

大陸讀過書果班文學修養的確好好

梟寵到個機械男配我已經無乜印象，反而另一個配角同蟲族女王一齊果個，人蟲肉文真係忘記唔到 丁墨啲想像力真係

我從來都唔睇啲我睇過嘰小說嘰電視劇版，太驚會破壞我個心目中嘰男女主角

？
由禁咒師開始睇起
個世界觀一環扣一環，影響左我好多
有興趣既巴打可以去睇下

有冇人有睇開愛情小說，求推薦 好多睇完都會喊都狗彩 但係都好正啊

全職高手呢啲都高質啦 主題已經夠新
電競選手 香港仲屌緊人話人打機冇前途
唔係話幫支那打飛機
香港來來去去都作埋差唔多似既題目
無可否認支那某方面係幾開放

正野

睇緊無限恐怖 留名

不過以架大陸人唔係穿越就唔睇

搵本土著嘅都難

睇緊修真聊天群 應該好多人講

睇完無限恐怖即刻煲呢本

雪中悍刀行

龍使夠曬經典

麒麟
禁咒師之後有冇關於明峰同麒麟既書？

你個名 你係fans定係佢地member

btw，你要邊類愛情小說？

方虛聖真係好熱血

其實呢d算係比較大眾既網路小說 因為target係大眾 所以算係比較低質 輕鬆少少 易睇少少 多返少少ff
高質既起碼係悟空傳lv啦
講真真係睇網路小說 例如大陸以莉龍空班人 都唔會推鬥破啦
睇d回覆都知香港到底幾低質

獸血沸騰冇人提

凡人修仙傳入坑

借問聲樓主去開邊d網度睇？

凶宅筆記
睇到中間覺得有啲拖
最記得個角色叫六指

呢本有好多金句

香港仲自由過大陸, 又冇禁字同題材, 只係冇人作得好

十年一品溫如言
何以默蕭笙
不負如來不負卿
且試天下

呢套野抄另一套bl小說就咪撚拎出黎講啦

三體

有無人好憎後宮
永遠都係主角走到去邊都見到靚女
之後人地又會突然愛上主角 再之後就係一堆二世祖走出黎比主角ko

嘩十年一品溫如言真係好正
BETWEEN 我個人大推天籟紙鳶
BL定BG都咁正

ios 追書神器 有d書已經睇唔到 要會員先得
仲有咩apps 好介紹

有冇人睇過尾魚d小說，恐怖加靈異加愛情，<七根凶簡>、<怨氣撞玲>、<西出玉門>都超好睇

唔要有鬼嘅 有啲生離死別咁啦

從零開始 真係冇得輸

ios有冇小說王？

怨氣撞鈴係咪 女主呀爸呀媽家族係世仇果個 ？

仲有淘小說都好用

有冇GL嘅小說

我覺得驚悚樂園都係前面好睇D,勁好笑
去到咀魔島開始認真MODE,有D悶
同埋覺哥感覺上冇之前咁癲加深不可測
(還我真。瘋不覺 )

飛煙嘅夜凝夕
當年喊到我停唔到

鬥破都推薦得落...

講下少少真係比較高質既
情與血
高手寂寞
聖徒
塵緣
褻瀆
楊戩-人生長恨水長東
悟空傳
天行健
不負如來不負卿
知北遊
升邪
幽冥仙途
傭兵天下
重紫/花千骨

而上面講得好多既 無限恐怖 後半寫得垃圾到 設定又抄殺戮都市

傻鳩黎靠搵野屌黎刷存在感

呢本野睇得出作者搞品掂咁大既設定
宜加新既寫得唔掂 成3000字可以有大半係廢話

係 呢本係講女主捉鬼

有冇睇過安知曉 有本好正不過唔太記得咩名啊屌 好似叫咩總裁咩替身前妻

科幻， 太空個類有無推介？

星級獵人
紋章之怒

誅仙

見個個作者都咁寫, 以為得我會憎

其實都係睇佢日常九流流就已經夠

估唔到連登都見到覺哥既fans
前期過既劇本幾好睇, 之後覺哥有特殊能力之後就越睇越悶

替身
我鐘意深情男主
最好係深情到佔有慾極強又有d甜咁喇
因為現實中遇唔到只可以係睇小說ff下

睇連登都知垃圾啦

丁墨本<他來了，請閉眼>有無睇過，呢本大推

<穿越二戰>呢本都好正，生離死別劇情都有唔少

另外，有本好舊，<blood x blood>呢本我覺得都ok

自己睇過絕世武神，修羅戰神
斗破蒼穹，斗羅大陸，武神空間，九鼎記都睇過少少
依家睇緊修羅武神睇到3000章，日日等個作者更新
以前dl 已完結既txt落淘小說睇，依家睇乜都好，只用qq閱讀，只dl epub唔dl txt
辰東既聖墟第一章幾乎描寫文咁

我幾鍾意樂小米d書 青城

佢今次呢本唔接遮天同完美世界我就真係屌鳩佢

得罪講句 垃圾
連一部小說最基本嘅故事都做唔好
不論你文筆幾勁都冇用

有無啲好似幽冥主宰咁嘅小說？
個故仔著重劇情多過打鬥
同埋無練功情節

btw 支那啲小說只要一出支那 就會大中華膠上身 打鳩日本仔 美國佬etc.
尤其是啲網遊同軍事類

係

agger

Bloodxblood 好睇啊

總裁文

無限恐怖

人唔笑狗都吠啦
睇過Gantz未呀

追書神器要每日拎書券 冇記錯小說王超多廣告，煩到唔想睇。所以直接上網去返來源到睇

算，我覺得好好睇
但係佢啲内容係幾難明白，我有時要睇幾次先明明地

不過大陸好多小說都係抄襲 特別係啲翻拍咗電視劇

黑道言情文
慈悲城

人道至尊
中後期超正

淨係睇過飄渺之旅

冇記錯翻拍咗電視劇個套三生三世被人踢爆咗抄襲

瑯琊榜抄隨波逐流之一代軍師
三生三世抄桃花債
花千骨抄花開不記年

臨高啟明 集體創作既書，除左個穿越原因比較奇怪，包含極多非常細緻既社會環境描寫同工業、地理、人物、歷史知識，遠比其他穿越小說真實

仲有錦繡未央 同花千骨
不過花千骨只係抄啲修辭同一啲場景描寫
但劇情同對白 真係好正

儒道至聖
正到無朋友，唔識詩詞歌賦都可以入去睇

Btw有冇睇過香蜜沉沉燼如霜？

個作者自己作埋啲詩歌 好好功底

呢套野除左係用詩詞外 無任何野值得讚
主角抄其他人仲搞到好似好岩咁

要爽嘅仲有冒牌大英雄

江湖遍地賣裝備 好好笑

呢本野頭一二百章都好差

大陸小說真係無得頂
無限恐怖 仙逆 悟空傳 .......
大把神作

個人推介

已完本：雪中悍刀行
一世之尊
求魔
從前有座靈劍山
瘋巫妖的實驗日誌
鬼喊捉鬼
間客
惡魔法則
慶余年
史上第一混亂
長生界
無限恐怖
幽冥仙途
三國之宅行天下
余罪

連載中：驚悚樂園
一念永恆
武道宗師
史上最強師兄
修真聊天群
贅婿

會追既作者：辰東
三天兩覺
烽火戲諸侯
耳根
愛潛水的烏賊
貓膩
骷顱精靈
張小花

On9智障憤青

近排最好睇係最強裝逼系統
利申 第一部小說係睇惡魔法則

係咪呢個？

無限流推介：
最終進化，
恐怖沸騰

誅仙
成個故事世界結構好完整

Yes

修仙玄幻小說基本套路
升級打怪撿寶貝，山洞學院拍賣會
做完任務下副本，仙界神界換地圖。
天賦奇佳根骨好，修練一年頂十年
煉丹練器練陣法，我是多面小能手。
戒指裡面有老頭，收個寵物是神獸
白富美都愛上我，哪怕主角非常逗。
偶爾逛逛路邊攤，心血來潮買板磚
回家一擦後發現，上古神器殘破版。
美女山中腹中飢，一隻燒雞許芳心
燒雞手法很細膩，專為泡妞而設計。
男配女主三角戀，男主紅顏群芳譜
虎軀一震霸氣漏，小弟美女我全收。
反派腦殘無極限，專派手下送經驗
夥伴全是戰五渣，打架靠邊秀驚訝。
點子多多運氣好，垃圾技能變成寶
同級裡面能橫掃，越級戰鬥不難搞。
縱然此時是廢材，將來必定成天才
風水輪流三十年，莫要期我少年窮。
一塊大陸真心大，萬兆人口也裝下
兩頭相隔數光年，三月我就能橫跨。
雖然國家有很多，風俗文化都一樣
貨幣等級度量衡，大陸通用普通話。
高手實力很強大，一招就能滅天下
可是打了幾萬年，山海依舊那模樣。
主角受傷總治愈，永遠不會變殘廢
從不上學不要緊，讀書寫字天生會。
張口閉口要逆天，老天究竟欠你啥
光環神技開外掛，仙佛妖魔隨便殺 肯定中一半以上

瘋巫妖
將夜
一世之尊
奧術神座
愛潛水的烏賊係唯一一個睇佢兩本唔同風格書都覺得寫得好既作者

無限恐怖係第一本睇既網絡小說 咒怨個場細個嚇到夜晚唔敢睇

飄渺之旅係經典修真 值得一睇

仲以為無人睇
2套都係睇完電視劇再去睇小說

其實你有無認真睇 主角都有自己既野
佢d詩詞佈局，位階全部都好新

花千骨
大半本係度喊緊
睇2次都喊到豬頭咁

顧漫

求魔真係神作，超脫左網絡小說，
本身有故事既人睇先睇得明

我是酸菜,你是魚好好睇,係我最鐘意一篇bg文,我覺得連個書名都好有意思
利申:bl bg都撈
我見到上面有bl同好巴絲

大陸網絡小說作家嘅收入係以字數黎計，果個唐家三少話佢每日打6000字，有事冇事要坐埋係咁迫自己打，因為競爭大，日日更新先有人睇，已經搞到有肌腱炎、坐骨神經痛呢啲長期病，一年得過年有幾日假，呢啲錢唔係人人有本事賺

花開不記年

我反而想問你睇左幾多本小說
我睇大陸書睇左十年以上
除左設定新 佢同其他毒書根本無分別

以前有套故係講買凶宅
幾好睇

放眼大陸也是鳳毛麟角的存在

識唔識google

大內總管 烽火
陳二狗前半部真係勁好睇

都係仙逆正啲
求魔想超越 可惜失敗

微微一笑很傾城
何以笙蕭默
庶女有毒

三生三世真係抄得好過份

唇槍舌劍，文心文宮文膽，人妖蠻位階，歷史設定，全部幾有意思。

佢呢套嘢用唐詩宋詞，目的係為左保護人族，對抗妖蠻。唔係為抄而抄。

抄得太明顯

講打字 血紅真係最痴線個個
不過三少極少請假又真係冇乜邊個做到
連結婚個日都有更新

吹水姐，未紅前就係靠自己。

而家嗰模式好似日本漫畫，尤其上左位，都有團隊幫佢寫，構思，當然主力諗都係佢，但已經係集體創作。

根本上本書主旨係打臉
如果睇網路小說睇得多既根本唔會覺得呢本野好睇
好睇既要有設定有劇情
我唔否認設定係ok
但劇情真係幾廢

Bl 《上癮》

總裁在上我在下

貓膩世界第一

個局太大 要鋪好耐

王林♥️
遮天 大聖傳都幾好

對白真係好深刻

正常一本長篇百萬字
200章已經係2/3
好難吸引人追

呢本係ig廣告成日見到 覺得好煩
點知去咗search 發現原來幾好睇

係，有陣時好虐有陣時又幾甜咁

將夜世界第一

岩嘅 係我呢啲毒撚有時間心機慢慢睇

辰東不了
坑太多 多過月球上個啲

呢個堅good 輕鬆搞笑

佢話佢寫左十年先成名，成名前收入極低，有咩野會令一個人做十年低收入都會繼續做？真係唔係人人得，尤其見到身邊朋友個個搵大錢，自己就鳩下鳩下。
除此之外你屋企要支持先可以頂到咁耐，大陸都還好，屋企有間屋唔洗交租，香港的話真係不敢想像咁長時間個個月得幾百蚊收入嘅生活係點過。

而家香港人要創作可能要用大陸平台好似晉江或者台灣平台popo原創先得

有冇巴打睇過修真三萬年

屌咪係 連登有條3生3世死忠,果條on9隔一陣我就忍唔住屌9佢 btw,被抄者桃花債高質勁撚多

另外,有巴打問有咩bl文推介,我個人覺得柴姐果d都值得睇,不過有d人就好唔鐘意
個人推鋒芒>逆襲>勢不可擋>上癮
校園文,小龍女不女其實都正,不過讀緊書既相信會有feel d

香港真係冇發表平台，人流多嘅真係得呢度同高登

之前舊登有巴打用大陸平台寫小說搵食

其實唔難嘅，大陸啲大眾平台離離去去都係個幾個，較為出名應該係晉江，唔少作家都係晉江po完文先出書

實質存好多稿
天火大道未完已經可以另開龍王
佢宜家每日更新都係存好嘅
要唔斷更真心唔難

總裁呢邊係未好虐架
之前好似見過文案

有陣時啦

呢篇睇到1/3就放棄左 圖片劇仲正,女主索男主靚仔

電視劇 狗也不屌

得個十集

圖片劇呀 電視果套我都覺狗也不屌

有冇啲1係冇0咁強勢嘅文
成日睇攻寵受好悶

惡魔法則

年紀大都係唔睇虐文喇
番工已經sad爆
睇小白文輕鬆吓算

我知 圖片劇幾時有三

藍淋,遲愛 不過始終鐘意攻強受弱

晉江易搵錢咩 應該起點機會最多？見佢而加幾個網夾份搞
另求玄幻修仙類黑暗文/邪化主角，類似蠱真人、掠天記、最多反派系統之類

講真劇情真係好狗血,不過豪哥個樣j死左我

起碼有得出文先，小說村仲要審批過先俾你出

而家好多小說都被人和諧左

好鐘意顧漫嗰種文筆
佢本 何以笙簫默 重睇咗幾次
有無類似既書推介

可以試下呢個apps入面可以自己將啲文轉返做繁中

係
但微微一笑很傾城好睇啲

愛人，英武的父親
禁忌的櫻桃
玉碎宮傾

睇埋佢另外果幾本未,我覺幾好睇

睇得古言多 有時都佩服啲作者真係會研究過歷史先寫小說
最深印象就係不負如來不負卿
睇得出作者真係研究過佛教(佢有寫埋自己既研究方向同典故)，而佛教既知識又可以夾到個故仔
有啲作者就會跟返作既朝代寫返相應既野(衫,禮儀,詩詞etc)

老闆幾好睇，不過唔知係咪大陸

呢本野真係痴撚線

彬彬來吃 ，微微一笑 都睇過
但最鐘意都係何以笙簫默

Btw如果兩本都睇左，可以睇埋我欲封天同一念永恆。
依家作者寫寫下變左個系列，都幾吸引下。
感覺好似係睇睇下神鵰，郭靖同黃蓉出黎客串下既感覺。

另外同樣一個系列既有辰東寫既書
不死不滅同神墓
完美世界同遮天

巴打識貨，呢個超正，可惜之後的令人失望。。

個人來講 最高質一定係何以笙簫默

Agger

但我覺得最容易代入到應該係微微一笑很傾城。
Btw電視版都仲可以，屌電影版搵ab拍做咩撚野

香港都係起點寫咋嘛
以前睇有一兩本係香港人寫

目前追緊四本，真心覺得唔錯
一念永恆
帝霸
玄門敗家子
史上最強師兄

仲有電影版個肖奈一啲大神feel都無，會俾人打得低

反而覺得微微一笑最唔現實 女主角係校花 男主角係校草 之後劇情太過順利 冇咩起伏 不過各有所好啦

大陸啲作家反日同香港反支有咩分別

電視版條女瘦到得排骨 楊洋感覺似比大陸闊太包養 有無人有同感

點都好過ab啦下話

盤龍 真心神作

貓膩
鳳歌
徐公子勝治

想睇討論但係見好多人講緊邊本小說好睇,真正討論緊既人有幾多個呢度唔係小說討論post呀屌
利申我係嚟留名只係想入嚟睇吓咁多位師兄嘅睇法學吓嘢

惡魔法則果陣都沉迷左 新手睇呢D類型 完全比佢個世界觀吸引左

鬼吹燈個類最好睇

D風俗歷史秘聞小說係大陸人先寫到

有冇人推介呢類型既黎

我都覺仙逆正D

鄭爽勁有同感 太瘦好恐怖，又整左容，不過楊洋jed

都係 鬼故呢D風俗類真係大陸人先寫到

楊洋

見到有bl 同好 都想分享下
水千丞 所有都市言情 寒武再臨
易人北 醜皇

金牌打手
潛暖求生
全職軍醫
最強男神
機甲契約奴隸
幽靈酒店

劇情節奏好緊湊 攻受互相扶持 感想好溫暖

文筆咁通順我覺得大陸多 唔同香港比，台灣最低質果堆個人覺得佔網絡作家8成

感謝分享 己down

仙逆 求魔 我欲封天 一念永恆 4本都追晒
仙逆同求魔係顛峰，
之後轉型既我欲封天係失敗作，
到而家一念永恆好搞笑，
但真係無晒味道 兩回事

「這一路走過，如歲月的枯木碾碎後，加上時光的清水，成了一紙的澄明，不管曾經的顏色是什麼，一潑墨，便能渲染出隔世離空的色彩……可卻，再也回不到最初。」

「記憶是掌心的水，不論你攤開還是握緊，終究還是會從指縫中一滴一滴流淌乾淨。只是，那水的涼意，卻是可以讓人始終無法忘記!」

有無同好 鬼喊抓鬼
可唔可以推介下類似嘅小說睇?

武動乾坤 係我第一本睇既大陸小說
一睇就完全不能自拔 好撚正....
林動對應歡歡個份情寫得好動人
有時我覺得追小說個過程好值得回味
因為書內書外 大家都有所成長

搵到好多同好
上面講既好多都睇過
除左愛情故都會睇
無限恐怖我睇哂其他相關既作品，無記錯作者仲作緊。我仲睇重睇左2次 楚軒同鄭吒 少有記得名既主角
另外月關寫既歷史小說真係好好，有文筆有架構
鬼吹燈果堆既神怪野，真係好少接觸，一睇會上癮，夜晚有手拍你，勿回頭

「一場人生，誰走進你的生命，是由命運決定，但誰能停留在你的生命中，是由你決定。 有的人，註定是一生陪伴;有的人，註定是成為痕跡…… 這痕跡也分深淺，深的一生不忘，淺的……只是過客」

「不再思索，不再回憶，就讓那曾經的美好永遠留在心底，不與現實接觸，不與真相觸摸，給自己留一個美好，也給別人留一份執念。」

「風中，山中，看他寂寥的剪影，漸行漸遠……離別，總是那麼的突然，讓人來不及去接受，但又不得不接受。三生石上的那一朵輪迴之花美麗而憂傷，誰將渡其到達靈魂的彼岸。忘川情谷那一聲聲淒淒悠悠的低鳴，天涯……從此絕斷。」

全部都係求魔既句子，真係寫得好靚好有味道

土豆同蕃茄正呀

林動 應歡歡

手機用咩apps睇到

星期五有鬼

老九門 拖到十八集先入墓 果斷棄劇
同劇版鬼吹燈 打正盜墓旗號+極高還原度 差幾皮

留名
寒武再臨 醜皇 幽靈酒店都有睇幾唔錯
最近鐘意睇來自遠方既文

寒武個故其實幾好，但點解要Bl
我麻麻地Bl

神墓 誅仙 蠻荒記 仙逆 花千骨

以前睇過套 必需犯規的遊戲 覺得好好睇
跟手睇埋個作者當時仲連載緊果套 五十分之一
我記得又係好正
但等得太辛苦所以追追下都無左件事
唔知依家出哂未

虐唔虐？
有冇鍾意睇bl小說嘅巴絲開post傾？
我睇完中國bl小說就上晒癮，以前剩係鍾意睇翻譯文學同懸疑恐佈小說

求免費小說app 推介
之前用開追書神器無啦啦變左收費

請加密

Ching識貨
呢3本都正

有冇人中意啲搞笑類型既Bl小說 語笑闌珊既總裁酷帥狂霸拽 真係好正好好笑 睇左咁多年都成日翻睇
仲有呂天逸 睇講佢係男黎 但寫啲bl短文都幾好笑 估唔到咁多人都中意睇bl小說

全職法師好睇好多

App好似無咩 但有個網叫思兔 好多出名嘅文都有

紙言?

最近鍾意睇巫哲嘅小說
睇開非天夜翔、河漢、金剛圈同靜水邊，superpanda有啲都幾好睇
以前鍾意睇酥油餅，而家睇返冇感覺
公子歡喜啲小說好高質，但自從雨傘革命見佢話香港被寵壞就冇再留意佢

一世華裳都好好笑

貓膩

但亦好多垃圾

唐家三少果d

佢真係垃圾到

有冇人有睇小佛嘅苗疆三部曲 好撚好睇
我當道士那些年都ok

有冇人有睇滾開啲書
爽文得黎又唔會話劇情太過「小白」。
而且又冇啲咩大陸情義結
唔寫種馬，而主角喺外貌行為上都幾反派下

酥油餅真係
可能啲文差唔多套路 睇多兩次就冇晒feel

夜幕遮星

仲搞咩文學啊？玩咩音樂？發展咩運動？幾十年都係發展經濟架啦

留名

都市:
超級教師 張君寶(必睇)
我真是大明星

玄幻:
神魔養殖場
一念永恆
星辰變

重生:
重生之妖x人生 (依套必睇)

其實近年已一般,
太多流水文出現
全部都係換湯唔換藥,
有創意既已經愈黎愈少
依家睇書已經好少有驚艷感.
利申, 當初鍾意睇實體小說, 之後被人怒sell 無限恐怖 而入坑網絡小說

大陸小說，電影劇經已發展到香港遙不可及嘅境界，係好多香港人仲未接受到。

斗破 武動 擇天記 莽荒紀 呢啲都改編做電視劇
不過真係不了 擇天記比人改撚到

全職高手 網遊競技類呢本真係冇得輸

蝴蝶藍其他書都高質

仲有三天兩覺

除左而家本驚悚樂園

之前寫既販罪 鬼喊捉鬼都好睇

輕鬆類仲有 從前有座劍靈山

仲寫緊既 修真聊天群

打怪網遊類 失落葉既算係比其他人好

無限流除左無限恐怖 仲有本地獄電影院都幾好

每次網絡小說post都一定見到將夜接龍
利申貓膩fan屎 偏好間客

間客用金庸小說啲橋段
真係唔係佢講返都唔覺

但佢最出色嘅係小情節同配角塑造
真係好撚正

原來咁多人都有睇
推薦月下小羊的 變身百合文（妞非在下）
（風臨異世）
（異界軍隊）都唔錯

咩錦繡未央，三生三世十里桃花都係呢d小說度改編，但係講真好睇既大陸劇好多都唔係呢d小說出黎既故事，大陸官方既意識形態其實好難捉摸，要過到審查先出得街既時候，佢地係越拍越似tvb(當然講緊演員場景同production team呢d係好大分別我明）但係題材方面唔係真係咁新穎，因為一個唔小心就可以俾人捉你謀朝造反。

正

大把 上普江搵
彼岸蕭聲莫
寧遠
廢死
暮成雪
明也
想要書名推介再講

紙言一日10蚊乞丐都唔要啦

其實仙逆 求魔都正，睇到有好多廳悟，不過我欲封天膠膠地，等睇一念求恆

搵三體同堆yy網文比

仙逆都有一句好正
這雨水生於天，死於地，流淌的過程就是人生

5,6年前都仲幾好,近幾年收得愈黎愈緊,好多野都唔寫得
歷史同都市類都影響好大

都市類接近唔睇得
套套都差唔多套路

好睇 你睇邊個作者多？

香港寫小說既人質素差距太大，但都有好作品既，你去書局睇下再compare下，應該會鍾意港式行文多啲。

昆侖

Taxi chan

Yau mo link?

有冇人有睇夜不語架
召喚同好

全職法師

推薦ios 小說app
小説王 藍白色果個 雖然有廣告 但其實佢一出就禁左上角(看不見的交叉) 唔洗等
免費 有繁體字
第一本睇既係惡魔法則

一段勁多字，好難消化

盜墓筆記真係寫得好好

超快追哂三集，出哂水。
之前傳出今年會出電影，但要拍出黎無柒味好哂時間

果邊有好既平台俾人發表網絡小說 有收入自然吸引人寫好d作品
不過一個市場蓬勃，自然同時衍生好多參差不齊既作品

拎雨果獎
係咪真係咁好睇

你食開屎
垃圾唔好拎出黎

黑暗森林理論，任何一個文明發現外星文明都必需要毀滅對方同隱藏自己。

帝霸真係

大陸小說出外文翻譯真係好勁
英泰文都有

天不生我李淳罡 劍道萬古如長夜

劍來

超正

因為基數大所以先易出高質小說掛
同埋佢地有好多平台俾佢地投稿
文筆好少少既又有人同佢地簽約做合約作者
簽左約就有人跟佢 幫佢宣傳
依樣比香港係論壇/紙言post文或自薦俾出版社更易上位
但同時亦有好多文筆差故事差既低質文出現
所以要揀黎睇

同埋佢地有好q多題材又做好q多資料搜集
睇古代文真係學到野既
我睇開宮鬥宅鬥呢d女人書 覺得d大陸人心機真係好重 對話同情節真係有鋪排過
不過有更多既野小白文 速食文
睇個下好爽但睇完都唔知佢講乜

無限流呢d最初睇個陣覺得好新奇 但後來寫寫下又變左大中華膠
我發現佢地好多作者都係大中華膠成日講中華文化點點點有幾勁
有篇《不計其庶》又係咁 本身好地地 講下女主點用自己知識救國避免鴉片戰爭 點知又不停讚中國後世幾強大

推薦下先：
我居然上直播了（個名膠膠地但佢個idea幾有趣）
末日樂園（後尾感覺悶左 無之前咁好睇 有少少似無限流既基因鎖概念）
庶女生存手冊 系列 (以宅鬥黎講我覺得唔錯）

想問，連登仔上面無限吹奏既各本支那小說，唔係就係你所講既劇情嘛？

估唔到係到見到蓮生三十二

我中意嘅角色你排頭十

但你出左二十章都無，20章就塑造左個角色，真係屈

夫子有多高

間客李瘋子同豬角第一次相遇果種張力
主角個教授死左比人扣押d野果晚
小人物的復仇從早到晚

全部都好正
我係貓膩FANBOY，可以同我討論任何澤天記外既

個人黎講唔覺得有咁好睇
睇左三體第一本覺得科學方面同故事融合得幾好，加插左好多科學理論，好似量子力學，十一維度，宇宙假想果類既科學理論
但我覺得劉慈欣係呢本入面對角色既描寫麻麻，所以冇興趣睇落去
睇過佢另一本 球形閃電
感覺上好睇d
當然可能三體 二，三 好精彩，冇睇過就唔評論了
不過以科幻呢類咁難寫得好既小說黎講，三體絕對有資格拎雨果獎

睇左網絡小說十幾年, 呢幾本印象深刻d

明朝哪些事兒
回到明朝當王爺
唐磚
獸血沸騰
無限恐怖
從零開始
將夜
間客
龍使
盤龍
盜墓筆記
凡人修仙傳

當初追赫氏門徒入坑的

就因為佢搞到我連小說都唔想追

不過我睇到第二季就冇再追
記得佢講過唔會完

迎喜神
七七

骨你老母屌你老母咩
係香港用中文都要比人笑

超鐘意睇遮天 完美世界
劇情好 伏筆多

追左兩個作者都有五六年啦！
最近追緊兩套！睇下有無人睇
不朽凡人傳
雪鷹領主

悟空傳，候衛東，鬼吹燈，盜墓筆記，作家蔡駿，都算係唔錯

果d穿越 後宮 修真就屌都唔想屌

仲有本傭兵傳奇

我想問有無啲類似無限恐怖既小說推介？

好似之前睇過有post個巴打寫書都係放返去起點 呢類平台

狼群

恐怖網文 恐怖廣播

之前睇百度啲故睇撚到喊

崔走召命運三步曲

me剩係睇左第一本，岩岩先入主線
真心冇物理底會睇得好痛苦

大陸冇晒甜故, 就連台灣河圖都冇埋

其實算抄襲？
我是看恐怖網文先。之後看無限感覺個feel像日漫gantz

有玩wow嘅 推介《暴風法神》
雖然王道後宮 但跟wow個故事行又幾得意
大陸小說同日本輕小說比有樣好 主角無咁大愛撚

又搵十四億人同七百萬人比
到到多過香港人既地方數量產出一定更多架啦

岩岩開始睇網絡小說 真係幾好
利申 睇緊丁墨

雪中悍刀行真心好睇
講主角老豆功高震主,主角自己由細就要做傻仔,唔掂得武
再由某D人影響佢,要去頂返住佢老豆個位,頂返住佢個領地
然後本書身邊既人物描寫得好好
主角一家,九黃,李義山,轩辕敬城,洪洗象,溫華,李淳罡等

最記得李淳罡有兩願
願世間心誠劍士人人會兩袖青蛇。
願天下驚艷後輩人人可劍開天門。

無匣也無鞘，暗室夜常明。三尺木馬牛，可折天下兵。
欲知天將雨，錚錚發龍鳴。提劍走人間，百鬼夜遁行。
飛過廣陵江，八百蛟龍驚世人不知何所求，那襲青衫放聲笑：
天不生我李淳罡，劍道萬古如長夜。

極品家丁 綠帽版

當年由中二唐家三少既光之子開始睇，直到依家出左黎做野，都睇左好多下。我個人黎講，睇呢啲網絡小說都係想FF，放鬆下。個人覺得呢啲幾好睇:

小白類:初初開始睇會好沉迷（特別係中學生），以前成日睇到兩三點

機動風暴
鬥羅大陸
盤龍
呑噬星空
鬥破蒼穹
天才醫生
龍蛇演義
儒道至聖
卡徒
武極天下
完美世界
禁區之雄

我覺得呢啲作者睇一本就夠，反正本本都換湯唔換藥

追看性較強：有啲會再睇，好正

大聖傳
永夜君王(推薦)
罪惡之城
狩魔手記
邪氣凜然(推薦)
惡魔法則
天啟之門
悟空傳(推薦)
死人經(慎入，成本都好黑暗)
無限恐怖

有好多睇完都冇乜印象

風禦九秋的殘袍，終於出實體書！可惜係閹割版

係，有時真係覺得港豬好反智

通常發展突然好快既國家例如韓國中國，佢地國民都係so called被洗腦，會覺得自己國家既野好正，拿我唔係話咁樣係好

但你睇香港人，所有野一彈起少少，偏離社會風氣少少，就會打壓，特別連登仔

舉個例子，天堂鳥

香港無好歌，咁整隊偶像團體出黎啦

唔得既，一定要恥笑，瘋狂恥笑，笑到成個FB 都瘋傳，頭都抬唔起就心滿意足

再舉個，Gobee bike

我覺得呢樣野真係好大膽既idea

因為香港人未夠自律，街邊mk仔一定玩鳩你，打爛架單車無人知好威，單車店一定玩鳩你，你搶佢生意

咁你點樣進步，點樣夠膽有更多好既idea，夠膽去搏

再舉多個，潮流

髮型啊，衣著啊，鞋啊

只要有一樣同香港fashion有大分別，就會比人擺上連登笑

拿，我唔係話天堂鳥高質，gobee唔比錢parking 高質，唔跟風有taste

係想大家有時收下把口

無link無名好難討論喎

有冇人睇過高手寂寞？
利申 重睇左4次

點解無人提小佛苗疆系列？

見到讀者數多，垃圾都捧到變高質

卡徒係小白文入面係頂級嘅

on9
唔承認未唔承認囉
好唔好呢d野咁主觀
係唔鍾意呀，吹咩

好套好睇到仆街
其實佢有啲物理嘢我睇唔明
但係就算唔理佢都會覺得好睇

香港人係好鍾意批評人、恥笑人

但係如果真係出現高質既小說

類似金庸小說個類

只要係好睇 吸引既，我就覺得自自然然會吸引到人追看

但係香港高質既小說偏偏好少好少。。。

始終香港文化人偏少, 人地4億, 你得800萬, 人材出現率低好多啦
再者其實中港網路小說作者都係一樣, 可以搵到食既好少, 可以搵到大錢更少, 係起點數得出既出色小說, 可能得幾十幾百本, 但起點既小說何止千千萬萬, 不知幾多小說係搵唔到錢而爛尾的
與其說香港人係好鍾意批評人、恥笑人, 不如話中國人特性係咁, 中港台澳邊度既人唔係咁, 甚至全世界既人種都可能係咁

同埋大陸既平台同風氣都令作家好易就出到書

當然咁樣都會出到好多劣質野啦

但係凝聚到一大班作家係個度創作

高質既作品自然多人睇 賺到錢，劣質既自自然然被市場淘汰

所以我覺得作家係好需要一個好既平台同埋真係可以係個行度搵到錢，咁先可以出到好既作品。

但係香港係呢方面正正係冇大陸做得咁好。。。

死人經既作者都幾特別, 佢既小說好偏鋒, 死人經重口味, 拔魔講修仙但一D都無仙氣, 反而孺子帝呢個真係似返宮廷書

憤怒的香蕉既赘婿幾好, 係近年唯一一套會翻睇既小說
猫腻以前既書幾好睇, 但套套都有少少爛尾, 特別係最新一套擇天記, 個結局不燃知所謂

儒道至聖

鐘意睇小白文其實大陸書係幾好..

我睇左幾年就已經有審美疲勞

最緊都係翻睇返d舊書

蓮生嘅思想真係好撚正
我最鍾意嘅係葉蘇 大師兄 二師兄 同施公子

天不生夫子 萬古如長夜
夫子有幾層樓那麼高

係香港有搞好似大陸既寫作平台係我既夢想
唔好同我講紙言呢個垃圾平台
慳水慳力到痴線
我希望係有一個平台真係可以令作者全職寫野
搵到食既
奈何人丁單薄
要改變成個風氣根本無可能

一口氣睇曬悟空傳

其實我覺得政府support 下呢類創作產業得唔得啫
一個好既小說作品真係可以造就一套高質電影、電視劇架。。。

係咪新入坑既朋友

睇緊箭魔

好書當然有，不過有時因為要搵錢就將D情節拖黎拖去，冇咩內容又一章，其實又係唔係真係咁好呢。

將夜復仇殺夏侯前 係雪地嘅個番說話 真係好撚正

他望向人們，認真問道：
“可為什麼每個複仇故事的主角都必須是王子？難道門房和婢女生的兒子就沒資格復仇？ ”

--------------------

“憑什麼書上怎麼寫，我就要怎麼做？”

“憑什麼將軍的兒子要活著，門房的兒子就要去死？”

“憑什麼我要去死？”

--------------------

我既終極目標係搞活成個產業
改篇電影 電視劇
大陸已經做緊
輕小說 漫畫
又可以帶起畫師
唉

巴打你同我諗既野一樣

香港人識睇簡體就話
大撚把外國文學/小說勁撚高質
只係冇人俾錢翻譯出書
同埋出得書嘅都係只有大作

黃楊大師看著遠處的碧空白雲，感慨說道：「天啟十三年春天，書院開學，陛下在書院主
持典禮，我與國師在道畔離亭裡下棋，我曾問他夫子究竟有多高。」

皇帝陛下問道：「青山如何答？」

「國師老師曾經說過，夫子有好幾層樓那麼高。我當時說，二層樓就已經很高了，夫
子居然有好幾層樓那麼高，那可是真高……然而如今看來，我們還是錯了。」

「夫子究竟有多高？」

黃楊大師誠心贊道：「原來夫子有天那麼高。」

求名

可能果時我估到d所以無咁震撼，但都好正，我幻想寧缺手一路流血一路拍手

香港人唔會肯科水支持寫作
呢個問題一直解決唔到就唔會搞得掂
你叫讀者強制比錢睇文諗都唔洗諗
業餘作者一定無全職咁好同穩定
所以都係算吧啦

唔知巴打有無留意
最近出左個新平台叫香港作家O2O
不過唔係我想要既野

又唔好咁sad
可能某日香港正苦真係會醒悟，幫助呢個產業呢

冇錯，同香港足球一樣，幾十蚊張飛，仲要冇咩人入場，幾十蚊張飛想睇c朗美斯？

兩邊風格同習慣都唔同
北方人多，睇書人更多。佢哋寫故時間又多，每日幾粒鐘慢慢執，可以全職寫文為生。

香港睇書人少（我身邊無一個朋友會睇書），想寫故為生根本無可能，而且香港人空閒時間少之有少，無可能做到中國咁日更3000（假設無存稿）去留讀者。

最重要兩邊讀者閱讀網文風氣都唔同，上面要打賞就打賞（當然都好多人睇翻版，搞到作者無咗一大忽收入），係度寫故乞個正評都好似搶你錢咁，久而久之越嚟越多人寫到心淡唔寫。

羅湖以北，寫故可以得到虛榮，甚至致富。
羅湖以南，寫故可以活在貧窮線下，免費寫故之餘，一個唔小心仲會搬埋老母出嚟畀人問候。

Btw，我覺得兩地文化唔同，好難去比較。上面興幻想類，香港興寫實類，讀者群喜好本身就唔一樣。

返翻正題，假如只為kill time，上面的確係有好多故可以選擇，只係文中不乏打日本仔、美國佬橋段比較破壞故事。

劍王朝 都好正

當然啦 但上面既野始終係上面
本地始終親切好多
即使大家都係書面語
港陸兩地既風格都可以好唔同
比我揀一定係揀本地貨先

呢個網又係求其將D人放上去等人搵，你睇下呢個O2O平台樓下仲包Wedding Planner，Designer，根本就冇心搞。
個網仲要好樣衰

係 個設計老土之餘
啲選項都不撚知所謂
完全唔方便讀者瀏覽
我睇個網頁創辦人介紹
重吹到自己點叻點叻

我覺得唔應該責怪冇人肯科水，香港的小說家係寫得唔好就唔好。點解要科水支持寫D唔得的嘢？

大陸最初發展呢樣嘢都係業餘性，一樣冇人科水，寫得好就自然有人肯俾錢嫁啦！

寫小說本身就唔需要咩條件硬件配合，永夜君王嗰作者做金融(成日斷更，hea寫拖劇情)，閒時用手機打都係咁寫，一樣好賣得。

話說慶余年最後用狙擊槍射皇帝係邊個?
貓膩最大問題係前期好正, 後段草草收場, 慶余年又係, 將夜又係, 擇天記又係
最燃火滾係擇天ENDING

真心正喎啲大陸小說
星辰變，盤龍，無限恐怖，九鼎記
仲有好多好多

話冇人科水的人，就同大陸D國產game商咁。整埋D狗屎垃圾級數，但夠膽死賣貴過人哋witcher3，美其名支持民族工業。

agger 中學個陣日日煲

你要講到咁極端都無計
咩行業都唔洗硬件啦咁
有心咪得囉 係咪咁講
我都同意香港既小說質素係遠遠比唔上大陸
但唔係講到你咁一文不值
香港人吝嗇出哂名啦
不過你話唔係咪係囉

呢堆全部垃圾黎嫁喎

其實到而家為止, 網絡作家都好少係全職的, 多數係本身有份正職, 雖然我都想像唔到點解佢地打份工之餘仲有時間寫幾千字一日
咁樣做收入穩定D, 寫作收入當BONUS, 但質素就真係好麻麻, 仲要日更, 連更, 爆更, 真係毒燃先做到

辰東ok既 未至於垃圾掛

其實新一代願意俾錢嘅人多咗好多 反正點儲錢都買唔到樓

帝霸
儒道至聖
異世邪君
三個都係小白文

香港都有幾個網絡故變左做電影

你講一路向西、男人唔可以窮、紅van個啲？

阿布里達年代記
龍戰士傳說
撇除成人情節 劇情真係睇到不能自拔

但係我覺得要改編改得好，首先個故事要真係高質先

類似金庸個啲

有套野叫罪惡之城都好鬼好睇

六朝仲好睇囉

但呢D都係台灣作家既作品, 大陸小說你一有呢D情節就會被禁(上面既人叫做太監)

妖刀記的文筆都好正,可惜太監
六朝都就完,真係可惜,六朝的劇情好鬼緊張,可惜又係腰斬

因為大陸蝗
創作力量同幻想 會嚇你一跳

依家睇緊龍符, 正到痴線

劍九黃 六千里
六千里風雲 城頭豎劍匣
可十幾壇子的黃酒，都還留著啊。

btw點解冇人提我當道士耶些年

前面都係靠天符大帝頂住成本

驚悚樂園完咗未？

仲出緊

等咗好幾年

就完 佢講左就到最後

推一本書叫法師故事 by 索斯

依條友寫左兩本幾高質下嘅玄幻，唔知點解紅唔起，後來寫本為迎合觀眾嘅低能爽文先開始紅，大陸人真係on99走撚哂寶

怪香港冇人寫小說 不如怪香港人窮撚上網睇=唔撚會比錢 我放篇野上網比你睇 叫你比一蚊都好似要殺左你咁 搵鬼寫咩 唔比錢仲多多要求 廣東話口語寫出黎就得700萬人睇得明 我不如寫番內地 都係比人屌 至少有錢收

不能同意更多
就連三生三世啲劇情都係抄本bl小說番黎

貓膩 擇天記已經收晒皮
近期值得睇已經係一世之尊

Btw點解無人講煙雨江南

全部都係垃圾+1 唐家三少簡直係垃圾中嘅垃圾

歷史（三國）：曹賊
鬼怪類就：我當陰陽先生的那幾年
輕鬆搞笑類就：修真聊天群/希靈帝國/異常生物備忘錄
懸疑類：大漠蒼狼
唔知算唔算小說：天才在左 瘋子在右

好似係主角個妹
擇天記個ending真係
感覺係寫寫下斷咗咁
乜撚嘢鐡面人 搞到我以為自己睇錯書

佢本罪惡之城唔錯 都幾捨得比d角色死

有冇人睇過飛升之後？
以前睇完個結局唏噓到消沉左幾日

香港一樣大把人訂閱起點，買實體書。

就算大陸盜版咁盛行，好多作家一樣每年賺過千萬，唐家三少呢D成億都有。

你始終要打響嗰名堂先有資格講收錢，唔係要人去賭博咁俾錢先，結果中伏。

正常到處有免費睇你點會俾錢睇, 你覺得大陸人肯俾錢睇, 其實你錯了, 大陸係因為基數太大, 所以你錯覺以為好多人俾錢, 其實唔係囉

塵緣

曹賊真心好睇，同埋難得有主角唔做皇帝
雖然佢個仔

明曉溪顧漫jenni睡包少女丁墨
小說拍做電影電視一定唔睇
完全同想像中既唔一樣

盜墓筆記初初真係停唔到 之後太長冇追落去
大陸啲小說BL/BG都好多選擇
BL嘅話priest啲小說好多都好高質
鎮魂，天涯客過左幾年重睇都覺得好好睇
桔子樹嘅麒麟又係勁好睇 雖然係BL但係睇到作者做好多資料搜集先會寫得出嗰啲軍事嘅野 有時睇到佢寫中國政府唔好嘅嘢都幾驚佢俾人拉
不過桔子樹已經消失左好幾年 麒麟都冇再更新

盜墓筆記太拖，反而同作者寫個本大漠蒼狼好正

所以基數先係最大問題
大陸只要有1，2人%科水已經好撚多錢

講得好

真係好撚正喎

卡徒個尾有D唔知想點, 我覺得同一作者既另一本 修真世界 好睇D

其實我覺得空速星痕幾好睇
毒撚真係好有感覺

世界屬於三體

作家花心血寫故何嘗唔係一種賭博？
好似你咁講死啦

多到我想打鳩佢，仲要好多都變左謎

個設定真係唔差喎 佢咁多本呢本最好

其實我覺得應該用View黎計錢, 好似Youtube咁既模式, 小說網既收入主要靠廣告, 而廣告收入就根據View/Hit rate同返個作者對分

你都on9，而家邊個求邊個啊？

好似你咁講，求其寫乜都要科水支持？咪同大陸game商，2017仲整2d game，賣三五百叫人支持民族工業，永遠冇進步。

都係講盜墓定全新故事？

一世之尊

互相供求架啫呢啲野
無話邊個求邊個
你再舉番個錯例子出黎把托咩
你已經假定香港野=求其野已經無野好傾
唔通無人推動等佢自然發展就會好蓬勃？
好心你咪咁固執啦

我的女友是喪屍

因為佢地計字數收錢架嘛
咪愈詳細愈多字

Btw有無睇過鄰家有女初長成
呢本野串中共串到俾人落架重要拉埋作者

其實可以用追書神器呢個app黎揾書

暗黑破壞神之毀滅
爸爸是傳說中勇者的最強伙伴
反派npc求生史
魔王奶爸
上衫姐
重生之心動
我的百鬼夜行那有這麼萌
希靈
魔王神官
為美好的異世界導演二次元
修真聊天群
三天二覺

求問而家除左污客同埋菠蘿包外，仲有咩地方有小說睇？

有冇人睇過仙魔變? 咁多個小說post都冇巴打提過 個人覺得好好睇

睇左9年 最難既係係一大堆垃圾入出搵本好既出黎

唐家三少 土豆 紅番茄個d 套路還套路
文筆順暢 語境情節合理
劇情唔會亂入d唔關事既野
玄幻就玄幻 講完個故仔就算
你最多唔鍾意佢地d套路 但不至於好差

屌 有時睇幾章 玄幻背景講埋d大陸用語 即刻收皮 或者好明顯無做過資料收集 鳩寫一通

一係就個作者d中國民族主義忽上腦
食就一定要食中國菜 其他菜就係食緊屎
打日本鬼子美帝佬就一定啦

唔好以為西方奇幻既書就無呢d野
即刻整個神秘古老東方血脈俾你嘆下

其實呢2年既作者都一面倒寫晒中國背景既玄幻書
鬥氣魔法
以前就真係百花齊放 唔會咁樣傾斜法

大陸寫手(唔計出名,講緊普普通通)之所以生存到,主要係因為大陸城市生活冇香港咁貴
如果佢係香港生活 一早就放棄寫書

因為其他類型審查緊左好多囉,
玄幻/奇幻就最安全

冇假定，我只係話好就一定有人肯科水。但前提係你要寫到好嘢先。

唔係賴呢樣怨嗰樣，但成績就未做到。大陸網文最初發展的形式，都係靠一班前輩作家開荒。

中式玄幻易出電話遊戲，賺好多版權錢

樓主仲派膠比我 都話我唔係假膠 幾多巴絲同好
3生3世好撚垃圾我又開始忍唔住要屌9佢了

轉去污客，菠蘿包la
果度好好多
起碼唔會成堆奇怪字眼,明明可以直接用下中上黎分級，但偏偏要用成堆奇怪名詞黎分級.
明明講煮野食，講表演，偏偏主角點都會要變到好打得.大佬，咩年代啊.仲要寫到勁中二，仲係果種我命不由天由我果d龍傲天文.明明當年有期脫離左呢種類型既文，但近年唔知點解又玩返呢類.一打開起點個死人排行榜d小說，成堆都係呢種，同十年前d文根本冇分別，冇咩創意，仲要文筆差過十年前堆作者

幾鐘意《梟寵》、《慈悲城》時期的丁墨，再期她啲書都覺得一般般
《blood x blood》超正，好鐘意個作者寫嘅書，佢本Hunter同人文《不死》都好好睇，可惜佢再無繼續寫

《戰起1938》都係講二戰架，都好好睇

網遊可以睇禾早的《江湖遍地賣裝備》、《貓游記》，仲有本比較近期《我是巔峰boss》都好好睇，愛情線好少，但超好笑、設定新鮮

有無人鐘意宅鬥文?
《知否？知否？應是綠肥紅瘦》《庶女攻略》《清穿日常》係我心目中嘅頭三甲

唔算好紅但我好鐘意嘅作者：如是非迎
校園文寫得好好睇，佢寫咗5本校園文，本本都超正~

原來我已經睇左300幾本....

一世之尊只係披住無限皮
不過真係近年黎高汁嘅書， 烏賊有幾本都好撚好睇

[black] [/black]

Sorry巴打

我以為bl小說係個啲色情小說、同性戀個啲

請你原諒我既無禮

自膠

其實血紅都唔錯嫁

而家起點D排行榜好多係買返黎

最少我俾緊

買其實唔係問題

問題係d書全部都係快餐書

基本上都係同一套路

睇表弟兇猛入左巫哲坑 返唔到轉頭
睇緊我就是來借個火 好正
巫哲啲文多數強強 溫馨 好sweet

禾早嘅文我覺得寫得唔錯最鍾意紅杏洩春光同江湖遍地賣裝備，可惜已經失咗蹤
最近鍾意嘅作者係尋找失落的愛情，佢寫嘅古代文都好睇古代重生復仇

丁墨真心正

其實你個名出賣左你

全職高手

梟寵、征服者的欲望嘰丁墨係全盛時期 近期佢新出果啲我覺得得他來了係我仲會翻睇嘰書，可能係因為我比較偏好佢寫嘰科幻題材

戰起1938 正啊 成個歐洲戰場瘋丟子佢都寫得幾完整下。 佢另一本<同學兩億歲> 都幾好睇，算係輕鬆搞笑文。

你講果啲比較早期嘰書基本上我都睇過 成個中學時期就係靠睇呢啲小說去渡過

宅鬥小說我比較少睇，因為個套路好多本書都太似

同人文我覺得有啲都幾有趣，就好似<hp穿越，杯具了>，睇完之後會對鄧不利多有另一種睇法，唔係以前電影中個個咁好嘰形象。 有本好舊，雖然文筆唔係話太好嘰同人文，但我都想推薦下，<書中遊>，真係幾好睇

講起玄幻,最近辰東套聖墟其額都ok好睇

睇緊鬼吹燈 成日係度吹奏毛主席

不過盜墓果啲描述得好好

晉江網大把啦

葉修

我自己夠比緊 實體書200本 唔算多 睇過照會買 網文一樣 有睇好睇當然會買番全本 不過人口基數係問題 所以先話香港人用口語寫書等死 得700萬人識睇 內地冇野好 好在易呃錢 13億人隨便呃隨便有錢收 係香港？don't on9

邊有得睇大陸小說？

我開咗個大陸apple account
Download 咗個叫 快讀免費小說

文章可以轉繁體 幾好用

個人認為

褻瀆>塵緣>狩魔手記=罪惡之城>永夜君王

由塵緣開始追佢追到而家，可惜一本柒過一本，雖然都未叫9文

再堆一次法師故事 by 索斯

真心推薦玄幻愛好者睇。

愛下電子書，ios嘅巴打可以down epub落來睇

see see

最近發現大陸啲漫畫都好好睇

卡徒都唔錯

有漫畫版

推薦大家睇幾本小說

1. 狡猾的風水相師 , 要未修剪版

2. 荷里活之王

3. 美女養成師

4. 夢幻香江

5. 門房秦大爺

6. 獸血沸騰

7. 含羞忍辱

係香港唔好話奢望班人會俾錢
要班人唔插你想收錢依個行動已經好難

唔想比錢既大有人在

但係一本有質素既書 , 肯比錢既人一定唔少

基數細還基數細 , 10元8塊睇本書既大有人在

值搏率問題
我當香港有五千人俾錢一部好既網絡小說，先得五萬
睇落去都好似好唔錯，但係如果要好似大陸果堆寫到幾十萬字起跳既，講緊係要寫幾年，根本就要全職寫書
你就會發現酬勞唔係好吸引

講笑樓主 唔駛咁認真

當香港既網路小說形成一條產業鏈既時候

應該就唔係十元八塊架啦

大陸班作者賺既其實都唔係果3000字百五蚊

而係賺讀者既打賞

蕭炎 林動 唐三

記得雲海講過作家抽到既稿費係書價10%左右
當賣左5000本$80既書，作者只有4萬蚊落袋
要全職維持生計真係唔易
當你可以三個月寫完一本，除番每個月都係萬三蚊收入
同普通既文員差唔多
仲要無公司福利強姦金，一切資料搜集費用都自己俾

睇林詠琛講過，日本作家既取材費用(車費食宿)係可以claim，不過有個編輯傍住你咁
唔好話大陸，好羨慕日本出版界既風氣，同埋去日本搭電車，成日都見到有人會攞本小說出黎睇，根本個社會都盛行閱讀，個供求鏈先健康
Btw多口講多句，如果香港d書可以出細本d，好似日本既文庫本方便攞出街就好

有冇啲係弱攻強愛嘅文 最好係攻視角 受視角睇到甜位有啲唔慣

齋三千字百五蚊，係大陸一個月有幾千都叫做正常人工
起碼有個底薪可以令人全職寫先，之後就寫得好就再有打賞
香港個紙言就係每日第一名$10，第二名$9，去到第十名就$1
香港其實都有佢既特色係到
你睇最top果d，紅van、西營盤果d好有香港特色，口語入文
起碼唔係大陸d倒模文

呢$10$8 係咪鼓勵獎金黎咋，應該仲有其他收入？
例如文章達某click數就有幾錢，再高就再高d之類？

利申9吹

你我師徒恩斷義絕

最中意杉杉來吃

我因為有發文上紙言所以有留意
故事黎講，以我所知紙言係無其他裝勵
但佢好撚多廣告，成日邊聽邊睇，突然有轟炸機聲嚇死
根本拎班作者黎賺錢

巴打都有寫過小說？

浪子江湖真係好好睇

無，只係上年暑假試過一次第一名派1500，第二名1000，第三名500（好似咁上下）

想收錢實比香港人屌

認真問有冇大陸甜故推薦

請問有冇穿越言情推廌？
想睇搞笑 小虐 最重要係happy ending
唔該哂大家

薦 一sorry打錯

三少 蕃茄 土豆

受寵攻/忠犬偏執年下攻岩唔岩 呢類好正

五毛

有咩好推介 唔好太長 全職法師/高手呢D真係追到攰

但係而家連大陸果d都變晒快餐文

同一套路 , 同一節奏 , 同一劇情

好書真係買少見少

暫時最鍾意竹木狼馬，而家仲睇緊死來死去

巫哲嘅竹木狼馬同金剛圈嘅重生之償情都是受寵攻，但金剛圈個本就主受視角(因為佢穿越)
金牌助理算唔算係受寵攻？我覺得攻個種狂犬病得受先忍得到

電視劇係咪步步驚心？劉詩詩？
唔係雲中歌嚟架 雲中歌係架空小說嚟

想問咩app嚟

睇緊他來了 好正

想搵返之前高登有個絲打都開過類似既po
仲放左自己係大陸網打既故出黎
已經唔記得個故咩名同講咩
但好想睇返

係 書荒到抄翻舊書出來睇。大陸唔知點解d書愈低b愈多人睇，d人話生活壓力大要睇書要減壓唔用腦，我屌你老母d書唔係唔用腦咁簡單係降低緊人智商

有咩小說網推介

因為呢期興無腦小白文嘛

其實同睇書既年齡層越黎越細有關

d十令歲既係唔鍾意用腦去睇書

1. 狡猾的風水相師 , 要未修剪版

2. 荷里活之王

3. 美女養成師

4. 夢幻香江

5. 門房秦大爺

6. 獸血沸騰

7. 含羞忍辱

現代既就有 馴獸 匠心 飛來橫犬 大哥 安居樂業 針鋒對決
穿書既多數係呢d情節 在那遙遠的小黑屋 我以為我是主角

有時未必係出名嘅作家
只係寫既幾篇故嘅文筆都好好
羨慕

好似冇咩巴打鍾意睇惡魔法則？

辰皇子、白河愁好正喎

仲寫得有魅力過主角

引馬列毛語錄嗰啲唔係吹奏毛主席，係嗰個瘋狂年代普遍既現象，一般公開講嘢一定要引，天下霸唱仲要唔係格硬將呢啲野插入話語入面，而係好自然咁同劇情人物對話融為一體，無返咁上下經歷係一定寫唔出，咁既寫法反而令我感到本書好有歷史感

我都睇緊鬼吹燈
開頭都頂唔順佢果種土味
我明係想突出主角既文化背景，但佢令我諗起主角係黑黑實實，聲大夾惡既大陸佬
反而shirley楊正路好多

絲打有無睇佢本 如果蝸牛有愛情？
如果有既話覺得點？

有，我覺得可以睇下但未去到會翻睇地步

如果你鐘意睇推理愛情，可以睇下 玖月晞 嘰 <親愛的> 系列

留名搵書睇

因為都係早期啲文好睇啲，加上返工後無咩時間睇
近期都有啲好睇，例如《木蘭無長兄》，軍旅文偏正劇歷史類
睇完會對北魏歷史有興趣了解多啲
係派派論壇同pixnet啲blog上面都有好多長評推薦

好睇嘅仲有P大的《大英雄時代》同玖月晞的《他知道風從哪個方向來》、《少年的你，如此美麗》

如果絲打想揾好文，可以去一個論壇，「派派小說論壇」個「品書推薦區」真心高質，如果係熱心會員仲係可以后花園Down TXT

或者係pixnet個blog上面都可以揾好多高質素嘅人分享佢地嘅書單

唔好睇我切

惡魔法則個爛到仆街喎...前期係唔錯 但個爛衰到咁

跳舞d書都有追齊，個人覺得都唔錯。
唔知佢點解對屈金香咁有愛

爛尾係可惜嘅，不過都叫睇得落去

Btw 1999

但係之後既續集就唔好睇了。。。

最尾又冇交代返白河愁同光明女神既戰鬥

跳舞寫親都係咁，不過佢講故仔好叻，輕鬆搞笑，算唔錯。

大部老牌作家都咁係越寫越hea, 無計而家鳩文先受歡迎，同埋睇開嘅會繼續追

墨說巴打係咪去左大陸寫小說

有好多都唔係話唔好睇，但我真心唔明做咩尻一定要用穿越重生黎開頭，屌你我搵網遊又穿，軍事又穿，科幻又穿，你老味魔法世界都要穿越

最on9係有d穿越完仲要對主角冇幫助，現實穿左去魔法世界，重新開始，點解唔一開始就魔法世界

認同早期啲書好多都好好睇
記得以前有本書係講個女主穿越左去遠古大陸，個男主係蜥蜴人咁款，女主對男主個感情發展寫得好好 不過唔記得叫咩名，搞到想搵返黎重睇都唔得，要重新追返幾個post先有機會搵得返

多謝你推薦個論壇，得閒上去睇下啲長評搵書睇先

本身都幾抗拒大陸劇
但有次唔小心陪左阿媽一齊睇之前j2 播微微一笑很傾城
然後就中左毒
仲買左本小說黎睇 睇左依個post 先知咩叫小白文
諗左一諗點解小白文可以大熱
可能係因為而家世界太複雜 令人響往簡單既野
睇微微一笑本小說有小小好似番到去中學咁既感覺
個陣好鍾意睇鄭梓靈 林詠琛 李牧童 d 愛情小說
會上堂個陣偷偷地係枱底睇
好懷念
雖然就咁睇小白文好似好無營養咁
但可能其實要寫出令人怦然心動既小白文都唔係一件咁簡單既事

我覺得最戇叱鳩係邊一類文一定要寫埋係標題，見到已經唔想睇

都係年齡層既問題

唔需要合理 , 唔需要有邏輯

但求打臉裝逼

因為咁樣會令人有個幻想空間係度

自己都可以穿越去魔法世界

星際游輪呢本有無人睇過，我覺得好正

利申：睇左十幾年大陸網絡小說

頭果part幾正 睇到中間又開始鳩寫放棄左 記得果時覺得好撚可惜，白白浪費左個咁正嘅開頭

我好似睇過！係咪一臨近冬天男主就會帶女主去火山洞到同其他族人一齊過冬個篇？呢篇難得地唔係女主成為神女被其他獸人鍾意嘅模式，比較寫實種田feel，所以我印象都幾深刻

要FF我自己FF啦 係老味我搵緊科幻魔法類你都要同我穿越重生 定大6人真係鐘意咁樣去FF?

應該咁講

大多數既人都鍾意FF..................

單純寫魔法世界好似唔係咁收得

無錯 百花應百客，你而家明點解無線仲拍緊劇啦

係啊，我搵返叫咩名，一睇到個作者名就記得返 <失落大陸> 多木木多 佢個寫法好自然，完全明白到點解女主會慢慢鐘意左男主，其他果啲因爲女主係神女所以全世界都鐘意女主模式太離地了 有啲唔係咁合邏輯

btw呢個作者其他書都幾好睇架

重點係....佢得頭百幾字寫現實,跟住訓醒/死左就穿越........十幾廿萬字就係因為頭100字寫佢穿越就由唔收得變做收得??????

同好

通常都係比d 穿越之XXX 重生之XXX 用依D名呃D白癡仔點入去，我估幾有用，唔係都唔會個撚個都改名改到咁，見到都想嘔

大主宰 未睇已經估到晒d劇情 利伸日日追

原來我打錯字 1999sor

唔計個尾 惡魔法則其實幾好 世界觀睇落好大 女神既伏線都埋得好好

但一個爛同垃圾既結局可以破壞哂所有努力 跳舞開坑 埋伏線 寫人物 係做得唔錯 問題佢唔撚識收尾

最後果場仗完得又好突然 而且好多前期著重描寫既人物 到後期已經變成工具人

例如杜維既第一位騎士 當初仲講到呢位女騎士有幾咁重要 後來同班海盜團一樣 變左杜維既工具人咁

唉我都唔識點講好 跳舞其實handle唔到咁多角色 就好似死神咁 太多角色導致有部份係變左路人甲 但明明前期好多筆墨描寫

最重要既係 個尾真係好爛好爛

我衷心建議 如果你係接受唔到爛尾 個故乜都無交代就突然收尾既人 千其唔好試惡魔法則

另外我想推薦一下一本末日流既小說

見上面無人講過 本書叫 控植師

幾有趣既末世打喪屍既YY文黎 係講主角係喪屍爆發前得到一份力量

係可以召喚植物大戰喪屍隻game入面既植物 有腕豆射手 可以發射子彈既植物 仲有類似炸彈既植物 盾牌既植物 仲有好多有特殊能力既植物。咁當然喪屍果邊都會勁左好多

故事就講一個擁有呢種能力既主角係末世生存 拎黎輕鬆睇都唔錯
#入面無乜背叛 虐心既元素

但個尾爛爛地

條友臨尾開新書咪hea收囉，挖抗又唔埋。
btw曲線宣傳？

話說啱啱醒起有一本類似惡魔法則風格嘅書個人覺得幾好睇，個尾都收得算唔錯，叫日曜轉生，巴打可以睇下

炎帝

見到呢啲名，再睇埋過簡介，然後就知可以上一頁

簡介都唔駛睇

可能係多木木多嘅《失落大陸》?
利申未睇過

原來你已經揾得返
多木木多都係出名嘅舊作者，好難得佢仲有keep住寫文
鐘意佢嘅《重回初三》、《清穿日常》、《[HP]瑞德羅特》

其實穿越小說都有唔少佳作既......

贅婿

同埋佢好多伏筆都冇收好

好似聖羅籣騎士團後代、最尾奧古斯丁皇朝既未來都冇寫好

淨係係另一部所謂續作講返

香蕉D書小白度真係100分

睇完佢本隱殺之後已經唔想再睇佢D書

係，但係我頂唔順個類型寫埋係本書個標題上面

有無人追開驚慄樂園

係唔錯

鐵十字 , 真心推薦

魂穿希特拉....................

人地本隱殺寫到明係特登寫到咁

我的美女總裁老婆

呢本都唔差

一直有寫小說的打算，應該會係暑假期間開始寫。到時會係起點上連載，畢竟起點係網絡小說的其中一個大平台

第一本睇嘅小說叫遊戲狂想曲,可惜太監咗
以前第一次睇到網遊小說真喺覺得好正

有冇巴打睇過《地獄公寓》同《地獄電影院》？
《公寓》正，但《電影院》越寫越爛，目前已經爛到唔睇得
無限流既話：
《無限恐怖》唔駛講，有另一本新既《無限之精神力控制者》都好正

人地 寫小說，武俠小說 好有鋪排 好有學問 格式好好 文筆幾加唔洗講 文學 文化黎講 中國 係勁好多，
好多都仿還珠樓主 個套 系統 癲佬黎

香港拍幾廿世都無可能 見到車尾燈

把打寫咩 支持下，想搵錢記住唔好咁認真寫，d支那豬淨係鍾意睇垃圾

地獄公寓幾好睇，不過有幾集勉強d, e.g. [劇透]有集收尾係唯一生還者比鬼追到仆左街，個頭咁帶左頂本第係地下嘅綠帽，原來成地都係依d帽，帶左就唔會比鬼追，係隻鬼用法術hide左 睇到o左心諗咁都得。最唔滿意係[大劇透]到最後無啦啦話女主一早死左，係男主第邊幫佢出謀獻策原來一路都係鬼果下直頭屌出聲

太過小白真係唔岩我睇

政治正確好重要